\item Miserére {\textbf{me}i,~* et exáudi orati{\it ó}{\it nem} {\textbf{me}am.
\item Fílii hóminum, úsquequo gravi {\textbf{cor}de?~* ut quid dilígitis vanitátem et qu?ri{\it tis} {\it men}{\textbf{dá}cium?
\item Et scitóte quóniam mirificávit Dóminus sanctum {\textbf{su}um~:~* Dóminus exáudiet me cum clamáve{\it ro} {\it ad} {\textbf{e}um.
\item Irascímini, et nolíte peccáre~:~† quæ dícitis in córdibus {\textbf{ve}stris,~* in cubílibus vestris {\it com}{\it pun}{\textbf{gí}mini.
\item Sacrificáte sacrifícium justítiæ,~† et speráte in {\textbf{Dó}mino.~* Multi dicunt~: quis osténdit {\it no}{\it bis} {\textbf{bo}na?
\item Signátum est super nos lumen vultus tui, {\textbf{Dó}mine~:~* dedísti lætítiam in {\it cor}{\it de} {\textbf{me}o.
\item A fructu fruménti, vini et ólei {\textbf{su}i~* mul{\it ti}{\it pli}{\textbf{cá}ti sunt.
\item In pace in i{\textbf{dí}psum~* dórmiam et {\it re}{\it qui}{\textbf{és}cam~;
\item Quóniam tu, Dómine, singuláriter {\textbf{in} spe~* con{\it sti}{\it tu}{\textbf{í}sti me.
\item Glória Pátri, et {\textbf{Fí}lio,~* et Spirí{\it tu}{\it i} {\textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, et {\textbf{sém}per,~* et in s?cula sæcu{\it ló}{\it rum}. {\textbf{A}men.


\item Dicet Dómino~: Suscéptor meus es tu, et refúgium {\textbf{me}um~:~* Deus meus sperá{\it bo} {\it in} {\textbf{e}um.
\item Quóniam ipse liberávit me de láqueo ve{\textbf{nán}tium,~* et a {\it ver}{\it bo} {\textbf{á}spero.
\item Scápulis suis obumbrábit {\textbf{ti}bi~:~* et sub pennis e{\it jus} {\it spe}{\textbf{rá}bis.
\item Scuto circúmdabit te véritas {\textbf{e}jus~:~* non timébis a timó{\it re} {\it no}{\textbf{ctúr}no.
\item A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulánte in {\textbf{té}nebris~:~* ab incúrsu et dæmónio me{\it ri}{\it di}{\textbf{á}no.
\item Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a dextris {\textbf{tu}is~:~* ad te autem non ap{\it pro}{\it pin}{\textbf{quá}bit.
\item Verúmtamen óculis tuis conside{\textbf{rá}bis~:~* et retributiónem peccató{\it rum} {\it vi}{\textbf{dé}bis.
\item Quóniam tu es, Dómine, spes {\textbf{me}a~:~* Altíssimum posuísti refú{\it gi}{\it um} {\textbf{tu}um.
\item Non accédet ad te {\textbf{ma}lum~:~* et flagéllum non appropinquábit taberná{\it cu}{\it lo} {\textbf{tu}o.
\item Quóniam Angelis suis mandávit {\textbf{de} te~:~* ut custódiant te in ómnibus {\it vi}{\it is} {\textbf{tu}is.
\item In mánibus por{\textbf{tá}bunt te~:~* ne forte offéndas ad lápidem {\it pe}{\it dem} {\textbf{tu}um.
\item Super áspidem et basilíscum ambu{\textbf{lá}bis~:~* et conculcábis leónem {\it et} {\it dra}{\textbf{có}nem.
\item Quóniam in me sperávit, liberábo {\textbf{e}um~:~* prótegam eum quóniam cognóvit {\it no}{\it men} {\textbf{me}um.
\item Clamábit ad me, et ego exáudiam eum~:~† cum ipso sum in tribulati{\textbf{ó}ne~:~* erípiam eum et glorifi{\it cá}{\it bo} {\textbf{e}um.
\item Longitúdine diérum replébo {\textbf{e}um~:~* et osténdam illi salu{\it tá}{\it re} {\textbf{me}um.
\item Glória Pátri, et {\textbf{Fí}lio,~* et Spirí{\it tu}{\it i} {\textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, et {\textbf{sém}per,~* et in s?cula sæcu{\it ló}{\it rum}. {\textbf{A}men.


\item Qui statis in domo {\textbf{Dó}mini,~* in átriis domus {\it De}{\it i} {\textbf{no}stri.
\item In nóctibus extóllite manus vestras in {\textbf{san}cta,~* et benedí{\it ci}{\it te} {\textbf{Dó}minum.
\item Benedícat te Dóminus ex {\textbf{Si}on,~* qui fecit cæ{\it lum} {\it et} {\textbf{ter}ram.
\item Glória Pátri, et {\textbf{Fí}lio,~* et Spirí{\it tu}{\it i} {\textbf{Sán}cto.
\item Sicut érat in princípio, et núnc, et {\textbf{sém}per,~* et in s?cula sæcu{\it ló}{\it rum}. {\textbf{A}men.